\chapter{Literaturverzeichnis}
%\addcontentsline {toc}{section}{Literaturverzeichnis}
%-----------------------------------------------------------------------------
\begin{description}
%------------------------------------------------------------------------------
%
\item{\LIT{GPL} GNU GPLv3:}
\newline
GNU General Public License 3;\\ 
\noindent
\url{https://www.gnu.org/licenses/gpl-3.0.de.html}
%------------------------------------------------------------------------------%
\item{\LIT{LGP} GNU LGPLv3}
\newline
GNU Lesser General Public License;\\ 
\noindent
\url{https://www.gnu.org/licenses/lgpl-3.0.de.html}
%------------------------------------------------------------------------------%
\item{\LIT{EFC} Miller, Rowan und olprod:}
\newline
Entity Framework Core;\\ 
\noindent
\url{https://docs.microsoft.com/de-de/ef/core/}
%------------------------------------------------------------------------------
%
\item{\LIT{POM} Pomelo Foundation:}
\newline
GitHub Seite der Pomelo Foundation mit Quellcode, Beschreibung und Dokumentation;\\ 
\noindent
\url{https://github.com/PomeloFoundation}
%------------------------------------------------------------------------------
%
\item{\LIT{MAD} MariaDB:}
\newline
Webseite der MariaDB Foundation mit Quellcode, Beschreibung und Dokumentation der zugehörigen Datenbank;\\ 
\noindent
\url{https://mariadb.org/}
%------------------------------------------------------------------------------
%
\item{\LIT{MYD} MySQL:}
\newline
Webseite von MySQL (Oracle Corporation) mit Quellcode, Beschreibung und Dokumentation der zugehörigen Datenbank;\\ 
\noindent
\url{https://www.mysql.com/de/}
%------------------------------------------------------------------------------
%
\item{\LIT{CHM} java.util.concurrent.ConcurrentHashMap:}
\newline
Dokumentation der ConcurrentHashMap von Oracle;\\ 
\noindent
\url{https://docs.oracle.com/javase/8/docs/api/java/util/concurrent/ConcurrentHashMap.html}
%------------------------------------------------------------------------------
\%
\item{\LIT{SNH} System.Net.Http:}
\newline
Dokumentation des System.Net.Http-Namespace von Microsoft;\\ 
\noindent
\url{https://docs.microsoft.com/de-de/dotnet/api/system.net.http?view=netcore-2.2}
%------------------------------------------------------------------------------
\%
\item{\LIT{JNT} Json.NET:}
\newline
Dokumentation des Json.NET Framework von Newtonsoft;\\ 
\noindent
\url{https://www.newtonsoft.com/json}
%------------------------------------------------------------------------------
\%
\item{\LIT{JER} Jersey2:}
\newline
Dokumentation des Jersey2 Framework von Oracle;\\ 
\noindent
\url{https://jersey.github.io/}
%------------------------------------------------------------------------------
\%
\item{\LIT{MVN} Maven:}
\newline
Dokumentation des Maven Build-Management-Tool von der Apache Software Foundation;\\ 
\noindent
\url{https://maven.apache.org/}
%------------------------------------------------------------------------------
%
\item{\LIT{ASP} ASP.NET Core:}
\newline
Beschreibung und Einführung in das ASP.NET Core Framework;\\ 
\noindent
\url{https://docs.microsoft.com/de-de/aspnet/core/?view=aspnetcore-2.2}
%------------------------------------------------------------------------------
%
\item{\LIT{ALO} Microsoft.Extensions.Localization:}
\newline
Dokumentation des Microsoft.Extensions.Localization-Namespace von Microsoft;\\ 
\noindent
\url{https://docs.microsoft.com/en-us/dotnet/api/microsoft.extensions.localization?view=aspnetcore-2.2}
%------------------------------------------------------------------------------
%
\item{\LIT{WPF} Windows Presentation Foundation:}
\newline
Dokumentation des Windows-Presentation-Foundation Framework von der .NET Foundation;\\ 
\noindent
\url{https://docs.microsoft.com/en-us/dotnet/api/microsoft.extensions.localization?view=aspnetcore-2.2}
%------------------------------------------------------------------------------
%
\item{\LIT{NUG} NuGet:}
\newline
Webseite und Dokumentation des NuGet Paketverteilungs-System von Microsoft;\\ 
\noindent
\url{https://www.nuget.org/}
%------------------------------------------------------------------------------
%
\item{\LIT{MVS} Visual Studio:}
\newline
Webseite und Dokumentation der Visual Studio IDE von Microsoft;\\ 
\noindent
\url{https://visualstudio.microsoft.com/de/}
%------------------------------------------------------------------------------
%
\item{\LIT{IIS} Internet Information Service:}
\newline
Webseite und Dokumentation des Internet Information Service von Microsoft;\\ 
\noindent
\url{https://www.iis.net/}
%------------------------------------------------------------------------------
%
\item{\LIT{KEL} Kestrel:}
\newline
Webseite und Dokumentation des Webservers Kestrel von Microsoft;\\ 
\noindent
\url{https://docs.microsoft.com/de-de/aspnet/core/fundamentals/servers/kestrel?view=aspnetcore-2.2}
%------------------------------------------------------------------------------
\item{\LIT{XAL} XAML:}
\newline
Übersicht über die XAML (WPF) von Microsoft;\\ 
\noindent
\url{https://docs.microsoft.com/de-de/dotnet/framework/wpf/advanced/xaml-overview-wpf}
%------------------------------------------------------------------------------
%
\item{\LIT{XML} Extensible Markup Language:}
\newline
Webseite und Dokumentation der Extensible Markup Language (XML) von dem World Wide Web Consortium (W3C);\\ 
\noindent
\url{https://www.w3.org/TR/xml/}
%------------------------------------------------------------------------------
%
\item{\LIT{MVM} Model-View-ViewModel:}
\newline
Übersicht über das Model-View-ViewModel-Muster von Microsoft;\\ 
\noindent
\url{https://docs.microsoft.com/de-de/xamarin/xamarin-forms/enterprise-application-patterns/mvvm}
%------------------------------------------------------------------------------%
%
\item{\LIT{SWI} Swing:}
\newline
Dokumentation des Swing GUI-Toolkit von Oracle;\\ 
\noindent
\url{https://docs.oracle.com/javase/8/docs/technotes/guides/swing/index.html}
%------------------------------------------------------------------------------%
%
\item{\LIT{MVC} Model View Controller:}
\newline
Dokumentation Entwurfsmuster/Architektur Model View Controller (MVC) von Oracle;\\ 
\noindent
\url{https://docs.oracle.com/cd/E13174_01/alui/devdoc/docs60/Overview_of_the_Portal_Architecture/Portal_UI/PlumtreeDevDoc_Overview_MVCArchitecture.htm}
%------------------------------------------------------------------------------%
%
\item{\LIT{JFX} JavaFX:}
\newline
Dokumentation des JavaFX Grafik Framework von Oracle;\\ 
\noindent
\url{https://docs.oracle.com/javase/8/javafx/api/toc.htm}
%------------------------------------------------------------------------------%
%
\item{\LIT{FXL} FXML:}
\newline
Dokumentation von FXML von Oracle;\\ 
\noindent
\url{https://docs.oracle.com/javase/8/javafx/api/javafx/fxml/doc-files/introduction_to_fxml.html}
%------------------------------------------------------------------------------%
%
\item{\LIT{FXM} Hello JavaFX and Maven:}
\newline
Beispiel Anwendung zur Demontration von JavaFX und Maven.\\
Erstellt von Daniel Zwolenski;\\ 
\noindent
\url{https://github.com/zonski/hello-javafx-maven-example}
%------------------------------------------------------------------------------%
%
\item{\LIT{RST} RESTful Webservices:}
\newline
Artikel bzw. Beschreibung von RESTful Webservices.\\
Geschrieben von Martin Helmich;\\ 
\noindent
\url{https://www.mittwald.de/blog/webentwicklung-design/webentwicklung/restful-webservices-1-was-ist-das-uberhaupt}
%------------------------------------------------------------------------------%
%
\item{\LIT{RET} Architectural Styles and the Design of Network-based Software Architectures:}
\newline
Dissertation von Roy Fielding im Jahr 2000;\\ 
\noindent
\url{https://www.ics.uci.edu/~fielding/pubs/dissertation/top.htm}
%------------------------------------------------------------------------------%
%
\item{\LIT{JVP} Java-Profi: Persistenzlösungen und REST-Services:}
\newline
Michael Inden Zitat aus: Seite 270 Kapitel 6.1;\\ 
\noindent
\url{https://www.dpunkt.de/buecher/12512/9783864903748-der-java-profi%3A-persistenzl%C3%B6sungen-und-rest-services.html}
%------------------------------------------------------------------------------%
%
\item{\LIT{HTC} RFC 6265 HTTP State Management Mechanism:}
\newline
Dokumentation zum HTTP Status Management bzw. HTTP Cookie;\\ 
\noindent
\url{https://tools.ietf.org/html/rfc6265}
%------------------------------------------------------------------------------%
%
\item{\LIT{JSC} Session und Cookies:}
\newline
Artikel zum Thema Java Session und Cookies von homepage-webhilfe.de;\\ 
\noindent
\url{https://www.homepage-webhilfe.de/JavaEE/Servlet/sessioncookie.php}
%------------------------------------------------------------------------------%
%
\item{\LIT{JSO} Einführung in JSON:}
\newline
Dokumentation des Daten bzw. Datenaustauschformat von json.org;\\ 
\noindent
\url{https://www.json.org/json-de.html}
%------------------------------------------------------------------------------%
%
\item{\LIT{CUL} cURL:}
\newline
Webseite und Dokumentation des Open Source Progammes cURL ;\\ 
\noindent
\url{https://curl.haxx.se/}
%------------------------------------------------------------------------------%
%
\item{\LIT{API} Was ist eine API?:}
\newline
Artikel/Definition der Programmierschnittstelle von Stefan Luber und Stephan Augsten;\\ 
\noindent
\url{https://www.dev-insider.de/was-ist-eine-api-a-583923/}
%------------------------------------------------------------------------------%
%
\item{\LIT{DEB} Debian:}
\newline
Webseite und Dokumentation der Debian Linux Distribution;\\ 
\noindent
\url{https://www.debian.org/index.de.html}
%------------------------------------------------------------------------------%
%
\item{\LIT{PSL} PostgreSQL:}
\newline
Webseite und Dokumentation des PostgreSQL Open Source Datenbankmanagmentsystem;\\ 
\noindent
\url{https://www.debian.org/index.de.html}
%------------------------------------------------------------------------------%
%
\item{\LIT{PCU} PostgreSQL createuser:}
\newline
Dokumentation des Programmes um PostgreSQL Benutzer/Rollen zu erstellen;\\ 
\noindent
\url{https://www.postgresql.org/docs/9.3/app-createuser.html}
%------------------------------------------------------------------------------%
%
\item{\LIT{PCD} PostgreSQL createdb:}
\newline
Dokumentation des Programmes um PostgreSQL Datenbanken zu erstellen;\\ 
\noindent
\url{https://www.postgresql.org/docs/9.3/app-createdb.html}
%------------------------------------------------------------------------------%
%
\item{\LIT{APT} Apache Tomcat:}
\newline
Webseite und Dokumentation des Apache Tomcat Applikations Server;\\ 
\noindent
\url{https://www.debian.org/index.de.html}
%------------------------------------------------------------------------------%
%
\item{\LIT{ATW} Apache Tomcat:}
\newline
Windows Installer des Apache Tomcat Applikations Server;\\ 
\noindent
\url{https://tomcat.apache.org/download-90.cgi}
%------------------------------------------------------------------------------%
%
\item{\LIT{JRE} Java-Laufzeitumgebung:}
\newline
Webseite, Dokumentation und Download der OpenJDK Java-Laufzeitumgebung;\\ 
\noindent
\url{https://openjdk.java.net/}
%------------------------------------------------------------------------------%
%
\item{\LIT{OJR} Oracle Java JRE}
\newline
Download der Oracle Java-Laufzeitumgebung;\\ 
\noindent
\url{https://java.com/de}
%------------------------------------------------------------------------------%
%
\item{\LIT{GIT} GIT Versionsverwaltung}
\newline
Webseite, Dokumentation und Download der GIT Versionsverwaltung;\\ 
\noindent
\url{https://git-scm.com/}
%------------------------------------------------------------------------------%
%
\item{\LIT{WAR} WAR-Datei}
\newline
Webseite und Dokumentation der Java Servlet Specification;\\ 
\noindent
\url{https://javaee.github.io/servlet-spec/}
%------------------------------------------------------------------------------%
%
\item{\LIT{EDB} PostgreSQL Windows Download}
\newline
Download des PostgreSQL Windows Installer von EnterpriseDB;\\ 
\noindent
\url{https://www.postgresql.org/download/windows/}
%------------------------------------------------------------------------------%
%
\item{\LIT{PGA} pgAdmin}
\newline
Webseite und Dokumentation des pgAdmin tools;\\ 
\noindent
\url{https://www.pgadmin.org/}
%------------------------------------------------------------------------------%
%
\item{\LIT{FAW}  Font Awesome:}
\newline
Symbole im REST-Service wie auch in der entsprechenden Dokumentation stammen von Font Awesome;\\ 
\noindent
\url{https://fontawesome.com/}
%------------------------------------------------------------------------------%
%
\item{\LIT{GDD}  REST-Service Datenbank dump:}
\newline
PostgreSQL Datenbank dump, um einen REST-Service aufzusetzen;\\ 
\noindent
\url{https://gitlab.com/centrali18n/i18n-service/raw/master/datenbank.dump}
%------------------------------------------------------------------------------%
%
\item{\LIT{GLR}  Git Repository:}
\newline
Git Repository mit dem Quellcode auf GitLab;\\ 
\noindent
\url{https://gitlab.com/centrali18n}
%------------------------------------------------------------------------------%
%
\item{\LIT{GDR}  gDrive Freigabe:}
\newline
In dieser Google Drive Freigabe findet sich die Apache Tomcat Anwendung vor-kompiliert, und ein Einsatzbereites Hyper-V Image, in welchem diese Installiert und Konfiguriert ist;\\ 
\noindent
\url{https://drive.google.com/open?id=1l7ETBXWT8jXSmanyihXEAfsXjtK7UyTi}
%------------------------------------------------------------------------------%
\end{description}
